{
  "Linux": [
    {
      "question": "Какой процесс имеет PID 1 в Linux?",
      "options": ["systemd", "init", "sshd", "bash"],
      "correct": 0
    },
    {
      "question": "Что делает команда `chmod +x script.sh`?",
      "options": [
        "Удаляет файл",
        "Меняет владельца файла",
        "Добавляет право на исполнение",
        "Показывает содержимое файла"
      ],
      "correct": 2
    },
    {
      "question": "Что такое systemd?\n1 - Это менеджер системы и сервисов в операционной системе Linux",
      "options": [
        "1",
        "Порядок хранения файлов на диске или другом информационном носителе",
        "Древовидная сложная структура, начинающаяся с корня",
        "Процесс, который работает в фоновом режиме без прямого участия пользователя"
      ],
      "correct": 0
    },
    {
      "question": "SSH (Secure SHell - защищенная оболочка) - это ...",
      "options": [
        "сетевая модель, описывающая процесс передачи цифровых данных",
        "уникальный адрес, который идентифицирует устройство в Интеренете или локальной сети",
        "менеджер системы и сервисов в операционной системе Linux",
        "сетевой протокол прикладного уровня для безопасного удаленного управления сервером через интеренет"
      ],
      "correct": 3
    },
    {
      "question": "Что значит $@ в bash?",
      "options": [
        "показывает pid последнего процесса, которая оболочка запустила в фоновом режиме.",
        "показывает все параметры переданные скрипту",
        "показывает текущий pid процесса",
        "показывает с каким кодом завершилась последняя выполненная функция, где 0 - успешное выполнение"
      ],
      "correct": 1
    },
    {
      "question": "Как зовут этого персонажа?",
      "options": [
        "Линус Торвальдс",
        "Пингвин Тукс",
        "Винпинг Шмукс",
        "Торвальд Линукс"
      ],
      "correct": 1,
      "file_id": "AgACAgIAAxkBAAICbGg27PHth1pmCEZYVl4hIh6VPY7fAALM9TEbGAS4SQjCmXg4C-BzAQADAgADeQADNgQ"
    },
    {
      "question": "Какой термин пропущен в тексте? <...> - это исполняемая программа. Когда программист пишет программу и выполняет ее, эта программа становится <...>, который выполняет задачи в соответствии с инструкциями программы.",
      "options": [
        "поток",
        "операционная система",
        "процесс",
        "приложение"
      ],
      "correct": 2
    },
    {
      "question": "Какое утверждение о сигналах в UNIX-системах неверно?",
      "options": [
        "сигналы могут возникать только синхронно с ошибкой в приложении",
        "сигнал — это число",
        "сигналы могут возникать синхронно с ошибкой в приложении",
        "сигнал - это асинхронное уведомление процесса о каком-либо событии, один из основных способов взаимодействия между процессами"
      ],
      "correct": 0
    },
    {
      "question": "Каким символом обозначается корневой каталог Unix-системах?",
      "options": [
        "/",
        "@",
        "~",
        "."
      ],
      "correct": 0
    },
    {
      "question": "Каким символом в bash обозначается домашний каталог текущего пользователя?",
      "options": [
        ".",
        "@",
        "~",
        "/"
      ],
      "correct": 2
    },
    {
      "question": "Посмотрите на картинку. Что означает TTY?",
      "options": [
        "имя терминала, на котором выполняется процесс, соединённого со стандартным вводом",
        "идентификатор процесса",
        "состояние процесса",
        "имя пользователя"
      ],
      "correct": 0,
      "file_id": "AgACAgIAAxkBAAICvWhLFaX1batfTRE0LaEtk166CMe2AAJVAAEyG-sNWUoQ-7NPfMWnBgEAAwIAA3gAAzYE"
    }
  ],
  "Docker": [
    {
      "question": "Какая команда создаёт новый контейнер и сразу запускает его?",
      "options": ["docker create", "docker run", "docker start", "docker exec"],
      "correct": 1
    },
    {
      "question": "Файл с инструкциями для сборки образа называется …",
      "options": ["Containerfile", "Dockerfile", "compose.yaml", "Makefile"],
      "correct": 1
    }
  ],

  "Kubernetes": [
    {
      "question": "Какой объект отвечает за постоянный перезапуск подов при их падении?",
      "options": ["Service", "Deployment", "ConfigMap", "Node"],
      "correct": 1
    },
    {
      "question": "Компонент, который распределяет поды по нодам кластера:",
      "options": ["kube-proxy", "scheduler", "kubelet", "controller-manager"],
      "correct": 1
    }
  ],
  "Аппаратная часть": [
    {
      "question": "Сервер не отвечает, как можно получить доступ к серверу, не находясь непосредственно в ЦОДЕ",
      "options": ["Через IPMI или kvm", "Звонить дежурному", "Оба варианта"],
      "correct": 2
    },
    {
      "question": "Что такое POSIX?",
      "options": ["kube-proxy", "scheduler", "kubelet", "controller-manager"],
      "correct": 1
    }
  ]
}